Q1. What are escape characters, and how do you use them?
    the backslash "\" is a special character, also called the "escape" character. It is used in representing certain whitespace characters: 
    "\t" is a tab, "\n" is a newline, and "\r" is a carriage return. Conversely, prefixing a special character with "\" turns it into an ordinary character.
    
Q2. What do the escape characters n and t stand for?
    "\n" is a carriage return is used to represent a newline.
    "\t" is a tab, it is used to represent ceratin whitespace characters.
    
Q3. What is the way to include backslash characters in a string?
    We have to use two backslash for a string is used.
    
Q4. The string "Howl's Moving Castle" is a correct value. Why isn't the single quote character in the word Howl's not escaped a problem?
    The single quote in Howl's is correct because we have mentioned the above string inside a double quoted string.So, single quote inside that string is not considered.
    
Q5. How do you write a string of newlines if you don't want to use the n character?
    Just use \n ; Python automatically translates that to the proper newline character for your platform.

Q6. What are the values of the given expressions?
    'Hello, world!'[1] 
Output : 'e'
    
    'Hello, world!'[0:5]
Output : 'Hello'
    
    'Hello, world!'[:5]
Output : 'Hello'

    'Hello, world!'[3:]
Output : 'lo,world'

Q7. What are the values of the following expressions?
    'Hello'.upper()
Output : 'HELLO'
    'Hello'.upper().isupper()
Output : True
    'Hello'.upper().lower()
Output : 'hello'

Q8. What are the values of the following expressions?
    'Remember, remember, the fifth of July.'.split()
Output : ['Remember,', 'remember,', 'the', 'fifth', 'of', 'July.']
    '-'.join('There can only one.'.split())
Output : 'There-can-only-one.'

Q9. What are the methods for right-justifying, left-justifying, and centering a string?
    right-justifying is done using rjust()
    left--justifying is done using ljust()
    centering is done using center()
    
Q10. What is the best way to remove whitespace characters from the start or end?
    The python string strip() method is part of the build-in function available in python.
This will remove whitespace characters from the start and end of the original string.
    


